今時今日仲有冇人睇唔起地盤

以前女仔會睇唔起地盤佬 現在呢、？

一樣睇唔起

但佢地人工唔錯呀 點解會仲睇唔起 都係用力換錢

環境污糟
周圍人冇文化
最叻就叫雞 賭錢
最緊要就係港女會用人地條仔黎比較
講出黎做地盤/差佬真係笑死人

其實都係
咁比你揀 你會揀差人 定 地盤
我諗地盤一個月都有3萬？ 差人就2萬、？
唔知價 勿屌

又臭 又冇文化 加上勞力賺錢有期限冇可能做到65歲 而老左又周身周痛風濕關節炎 你當港女on9架咩

呢啲工 肯做一定有工開 比人炒都唔怕

我兩樣都唔做
地盤佬開足工先有三萬好似係
冇工開就揸得兜
差佬雖然俾人笑
起碼鐵飯碗

地盤佬 去到4,50歲D勞疾傷患就開始出黎
佢地付出左好多

點解要睇唔起？我覺得地盤佬好過文員狗同it狗

依家啲侓師醫生唔叫雞賭錢咩

其實地盤撚最大問題係無理財概念
俾佢地月收入3,4萬又點 轉個頭就洗哂

我諗作為女仔我衡量嘅係個人唔係佢份工，反而如果對方自卑嘅話我介唔介意已經無意思。

就算醫生律師賭錢叫雞
都唔會大庭廣眾拎住份馬經或者碌141
講野都唔會聲大氣粗，著衫更唔會不修邊幅
形象上地盤點樣比

咁辛苦搵三四萬好多？

有幾辛苦 見親d地盤佬都hea做蛇王
今時今日你唔係仲信d地盤佬認真做足10個鐵呀

*10個鐘

咁唔知啦
但我係office 涼著冷氣hea hea下都三四萬
已經俾fg 五皮嘅連登仔廢好多

更加睇唔起

真係咁易搵三四皮？
我就快28歲 先得15k

定係我真心左

認真，大學畢業，你又肯考下牌嘅唔難有

唉我地地盤佬就摺埋啦 冇學歷搵到錢算喺咁 溝女就唔洗諗啦

中五畢業 屌

成日話地盤佬叫雞賭錢 冇理財概念
大把西裝友叫雞啦
馬會入面淨係得地盤佬幫襯

識大把人儲夠錢買樓
仲要買多棟放租/比老豆老母

好多人係太早結婚生仔
要養家就自自然生性識儲錢

當然乜都有例外

但我睇唔出著套西裝去叫雞賭錢高尚幾多

地盤入面做呀四同人地做工程師都有分別啦
點會有人睇得起地盤

女人唔會介意
只係child登仔介意
唔抵得人哋低學歷又搵到同自己差唔多/甚至高過自己人工

你做工人就緊係要勞力啦
但係唔係一世都做工人架嘛

site agent 60k

考咩牌？
我都想考下

地盤佬頂多叫做失禮
但至少無偷呃拐騙 所以唔會睇唔起

行出黎 人地問你老公做邊行
你答：釘板
全部人都會呆左下 然後：幾好吖 搵到錢

差佬依家唔知幾吃香

真係好心d地盤ae咪撚話自己做地盤
係文員打雜 就收皮啦

入big4 撈四年已經有40k
不過捱四年再跳出嚟連登仔就屌哂鬼
做地盤捱一世就吹奏

佢哋同人講做地盤
一問人工答萬幾兩萬就笑咗

睇你咁答都知你言談唔得啦
人地問你做邊行，咪答工程囉
頂盡咪答埋公司名
再問問佢問乜鳩囉，查家宅？

即刻有幾條友出嚟認屎認屁
硬係要兜個圈透露自己搵幾多
得啦 知你班人巧叻叻豬喇

有錢就得啦

識幾位朋友都係做地盤 做到而家判野黎做
一個月都搵成60k-70k 不過係而家無咩工程
利申：個人係衰格既 做咩工都係衰架

地盤佬多數叫雞賭錢 其他職業就唔會咩 斯文敗類

地盤一日搵2k up 邊個敢笑

只有港女睇唔起

地盤無文化丫嘛
老咗又多問題，你又要照顧返佢轉頭，真係好鍾意做黃面婆咩
一講叫雞賭錢又拉其他行業嚟講，講到中國都有好人咁，已經高下立見啦

打工都係狗 大家都係垃圾

因為港女覺得你唔係專業人仕

地盤佬文化上雖然唔及白領階層
但起碼佢地係靠自己打拼養活自己
#respectfor地盤工人

加入共產黨好過啦咁
人工多過你地盤佬幾十萬倍

地盤工人啊 工程師之類不嬲都比人睇唔起

白領唔係靠自己唔通啲錢從天而降架

樓上果d 一睇就知無做過地盤啦屌
蛇王？唔撚洗抖咩？
地盤無文化？ 我唔見得香港大學生又好高文化

你拎判頭講，有乜好討論呀
判頭6萬算好少

依家何止睇唔起，工程冇哂就黎睇唔到tim la

其實黃賭毒冇文化都唔係一做地盤就會有嘅特徵
係呢行好多教育程度低只能靠勞力搵錢嘅人，咪俾人咁嘅印象囉

有d判頭都會自己落手落腳做埋 搵盡佢
判頭咁樣就唔算地盤...
判上判 比原先就咁做搵得多錢都算係咁了

大把科文死慳死抵養全家

我識個師傅做到67歲都仲可以行上三十幾層樓開工

留番同外母講😂👍

已婚

直接比稅單外母睇 月入6萬

我做緊科文今日有個師傅74歲，有醫生紙量血壓證明佢開到工

話冇你都唔信啦

我嗰個好似都有醫生紙

上一輩既人 讀過書既只佔少部分
所以做地盤只係其中一部分
大把人冇文化做緊其他野 中廚唔通又睇唔起？
雖然冇文化 成日叫雞又污糟
但總有人係為一家大細打拼緊 為左養妻活兒
唔應該標籤全部地盤既人係咁
不過我諗成個地盤風氣就係我地所知既
所以....算啦

利申 有個中同畢業後搞大左人
讀讀下書都quit左
依家做地盤搵到下食 為人正直 為屋企乜都制
但我預計佢咁做法 35歲就做唔到

呢d未就係刻板印象囉，正如做廚房會唔會話無文化？

跟本係因為上一代平均知識水平都唔高，免費教育未完善，讀到大學既唔多。今時今日大學生一大堆，大學生做地盤有幾奇。

金融，地產一樣係咁，唔係著件恤衫就係有文化。叫雞賭錢一樣啦，係人問題唔係工種問題。

老左身體就一定會有問題，就算坐office未一樣大把腰骨，眼，手有問題，只係問題唔同

時代唔同，所有野都有改變，唔係話無你講既問題出現，只係唔好比刻板印象影響放大所有缺點

做一份所謂正當職業連自己返工係做啲咩都唔講得 咁其實成件事係咪出現咗問題 口講做地盤唔差得過其他工種 實際上自卑到極點 喺度閃閃縮縮迴避問題

再講 其實你答公司名係無助你挽回面子 因為你嗰啲工程公司聽個名都知垃圾 唔好以為自己做big 4 做ibank 先得架 喺big 4 做個影印仔撻個公司名出黎 人地都會覺得你威啲 地盤佬就慳番啖氣啦

現實d講係無做文職果類咁好睇 無辦法

但到74都仲要做好慘
我見我老豆當年50歲已經半退休得閒番公司睇下盤數plan下去旅行，而家已經去左一半國家以上

咁地盤佬都仲好過差佬嘅 起碼唔會打學生先啦

唔怕俾人笑 的確吃香過地盤
識條友佢連自己做差佬都唔敢同人講

連登仔fg都5皮啦 公屋連登仔仲個個識fd係大陸收幾百萬月租 個個揸林寶 7皮野係連登 散紙嚟炸

香港地唔講錢唔通講心咩
錢途=前途
唔需要講你返工有幾舒服搵到幾多錢
你嘅舒服唔代表人哋舒服
我做開裝修同地盤
有個老友覺得我辛苦
叫我入佢公司做
出返咁嘅人工比我
但要朝九晚六坐定定喺office
我話不了
因為我本身坐唔定
細個時仲要有adhd
我坐喺到仲辛苦
讀書時/初初出來做嘢都試過做office
但真係頂唔順啲工作明明兩粒鐘做哂都要哂多半日扮工

又可以打學生 休班又可以非禮學生妹 偷下嘢 最多係見到南亞狗嚇到瀨屎姐 其實當差又真係幾吃香嘅 話唔定2047仲可以同大陸公安同工同籌 都咪話唔爽

一啲都唔好笑 唔係講六七萬呢個收入少，而係判頭搵六七萬少 正如一個醫生同你講佢搵三萬一個月，唔係三萬少而係普通醫生唔止搵咁少

不過同連登仔講市價都晒氣，都唔知有冇接觸過地盤判頭

又想吹奏
個個都係賭撚遲早家破人亡

判頭呢家嘢
照你咁講一個月搵2-30萬都好少
講市價
你起碼要知人哋講緊乜嘢判頭先
人哋講緊3-4沙甚至5沙
你就講二判
咁哂氣啦
我直接講大判一個月幾百至幾千萬
所以2判幾十萬一個月唔算好多咁又成唔成立？
唔係連登仔有冇接觸過地盤判頭
而係巴打你有冇接觸過地盤呀？

公司要人 有個退左休3年都俾人r返黎幫手

其實你明唔明？
唔係講緊搵幾多錢而係社會地位,文化同taste既問題
你出賣勞力搵錢無人會睇唔起你
上一代好多人都係咁
但係唔好吹到錢途=前途
無一個中產出生既家庭會比下一代做散仔 地盤 車房呢d工 你做呢d工群埋班無文化既人只會顯得自己更無文化 社會地位更加低 所以你唔難發現呢d工種9成都係窮撚先會做 你返間中環大公司 大部分同事都係識英文 家底唔錯 有自信 行出黎very presentable 呢個係先係最大既分別

我就未見過有人會話做廚房嘅係有文化 除非你又有藍帶又去外國學藝 咁就可以叫有文化 但呢班人一般會叫chef 唔會話做廚房咁核突

今時今日一大堆大學生 係因為大學多咗 仲有啲咩自資 top-up 外國野雞 全部都係大學生 因此 絕對唔係越黎越多有能力嘅人去做地盤 只不過係大學多咗 連啲冇能力嘅都可以勉強變成所謂知識份子 而呢班為數不少嘅人 只不過係用錢用時間換大學生個名 有幾多係文化有知識真係值得深究

呢個亦係一個邏輯同統計學嘅問題 你覺得而家新一代嘅地盤佬有文化過以前 其實係社會整體進步嘅結果 當所有人都進步而地盤佬嘅步伐又唔係大過其他人嘅時候 咁其實到最尾好大可能佢地都仲係社會上最冇文化嘅一群

成日就話係人問題唔係工種問題 但點解社會就係要屈你地 其實講到尾 你地會唔會係真係個格太衰 又或係某啲方面出咗問題？ 就算人地屈你叫雞 好大可能都係因為你其他方面好有問題 所以人地先要咁做 而你喺其他方面嘅嗰啲問題亦足以令人睇唔起你

係 坐office 都會有勞損問題 但到呢一刻我淨係見到有職安局 肺塵埃基金會 職業性失聰補償協會 密閉空間安全工作資助計劃 等等 都未講成日呢度跌幾個落樓 嗰度幾個俾rebar 插著

講到尾 刻板印象出現往往都係有原因 你可以獨善其身 但唔代表整體

其實印象嘅野係可以改
無文化慢慢會淘汰

Uioppl又係你呀
唔駛做呀 掛住講

work smart, not work hard

又唔係話睇唔起。

Stereotype 囉，佢地會覺得地盤佬冇修養，唔夠溫柔體貼，多壞習慣(黃賭煙酒)，當然唔會係全部人都係，但啲人都唔會特登去分開一個一人咁睇。

係就係搵到一個唔差嘅收入，但今時今日，女仔去做sales一樣搵到錢自己洗，人工唔錯呢一點變相唔大吸引。

最後就係女性係有大學學位嘅比率係高過男性。而“嫁”呢個字，往往係指同一個學歴，社會地位，搵錢能力高過你嘅人建立婚姻。你有聽過“下嫁”，但唔會有“上嫁”。

係街見果D都4萬

加人工你以爲加落工人度呀？
加落判頭度咋

唔知點解睇地盤post 啲人起鋼就覺得好過癮

放外勞你仲有3萬先算

你所講嘅社會地位、文化同taste
咪即係stereotype咗囉
咁咪即係睇唔起囉
仲講咩冇人睇唔起啫
你上面話出賣勞力搵錢冇人會睇唔起
下面即刻自打嘴巴話群埋啲冇文化既人只會顯得自己更無文化
其實最冇文化同最比人睇唔起嘅人
就係啲自己自卑心作祟但又想拉人落水嘅人
唔係話睇唔睇得起文員
而係人各有志
每個人都有選擇自己工種嘅權利
唔需要因為人哋嘅工種而睇唔起人
點解人哋讀得書少而搵到錢？
諗得通呢樣先會令人成功
誠哥講得冇錯
放低面子去搵錢代表懂事
我成日都記住呢句
與其成日將注意力放去挑剔人哋嘅工種
不如留返來睇下自己如何事業更上一層樓

個層次就係勞力同腦力囉 點解你咁蠢重開post

多鳩餘啦搵黎講
外母乜都要答啦梗係
你做邊行搵幾多佢唔撚鐘意你都玩完啦
依家講緊外人問你，你唔洗答咁詳盡
答籠統啲咪一鳩樣，再問關佢地撚事咩

我唔會 我男朋友就係 一識嗰時就知

我男朋友好香喎 會冲涼架嘛 你唔會？

又拉去大學生度講
地盤佬一定高文化過大學生啦

大把白領人工都唔錯啦

避乜撚姐
你都睇唔起地盤啦
咁同倫敦金講自己做金融有咩分別？

唔會智障到生個日都燒傷

失乜嘢禮 講起人工就係你失禮

地盤佬夠有stereotype 覺得打tie都係人渣
覺得地盤佬最真係true啦
事實上地盤咪仲撚多陰濕野
D人大把都古古惑惑咁

做咩要睇唔起人..？你好撚巴閉咩？

大家咪又係打工仔一個 爭咩呀？

職業加個佬字其實已經反映咗社會對佢嘅印象，搵錢多少都好基本上係好難改變

地盤佬唔做安全措施有工業意外年中幾多單？
唔好咁無知下下講燒傷以為自己好撚威啦

其實冇幾多地盤佬會stereotype人哋
前提係你有接觸過地盤佬

我講文化喎 你搞笑？

地盤既管理層呢

洗鬼叫，大把女掙住含

只有地盤友先會睇唔起自己友
其他人見到你地係街大大聲爆粗講尋晚去邊到叫雞
好難令人睇得起你地wo

咁不如你又講下地盤有咩文化咁巴閉
唔係話全部大學生好撚醒
但你吹到大學生冇文化地盤佬有真係笑撚死人

錢唔係問題，係呢份職業滿足唔到班女人嘅虛榮心

我屋企附近有個地盤
D仆街地盤佬一放工就坐哂係度，去7仔買啤酒飲，食撚到成地花生
每日都唔撚執要d呀姐執手尾
真係好撚值得人尊敬

我覺得唔關地唔地盤事
反而家教就真係關事
好似入屋叫人呢種文化咁
幾多後生仔會識？

唔同講法啦
做判頭既實發 又唔駛落手做
等於做高級督察
係女都出水啦

咁邊個教d人後生仔？
文化係傳承架師傅
同埋呢個世界物以類聚
你認識既後生仔唔叫人唔等於所有後生都唔叫人
同埋入屋叫人唔係文化，係基本禮貌

好似係你話地盤佬 一啲文化都冇
我指大學生都晤係好得去邊咁解
無謂咁怒氣喎 ching 理性討論
其實好多地盤佬人生大道理呢啲嘢都好了解
文化唔單止代表係知識方面嘅 我覺得其化方面都可以

自從地盤佬沖完涼先放工開始，形象係好咗嘅，雖然都儀容都係咁，但起碼無臭味

有權揀判頭果個最發

階級既分別，做呢啲撚屌工就成世都冇出頭，令埋你下一代都一樣咁低賤

出街做個訪問，同樣做12個鐘，同樣搵五萬
你會揀做bank定地盤佬？
我諗得地盤佬會揀地盤佬

地盤狗 爛身爛勢 又臭又冇文化 咁都有內吹奏

做地盤一定係臭汗煙剷牙叔

咁廚房又有幾多文化 外國做廚要讀degree，香港呢？
地盤粗身粗世比率高幾多，同白領比？未計日日都身水身汗，污糟邋遢咁返屋企
坐一世office，運動少富貴病同地盤勞損比
未計風險高，一個唔該跌死咗，賠又唔賠得多，保險又好多唔包，老強又好多都無，你班友又唔係安全，安全佬走咗就除清光，死咗先搵工友拎返頂帽俾佢
有選擇都搵個好啲嫁啦

又人明白了

你好好？

文化係傳承架你講得冇錯
我自己老豆就做地盤
我自己都做地盤
起碼我都識少少文化
至於你講嘅我認識既後生仔唔叫人唔等於所有後生仔唔叫人
呢句同樣比返你
你認識嘅後生仔會叫人唔代表所有都會
我講呢句只係早兩日喺連登見到有post講呢樣嘢
所以先提起
另外你話呢樣唔係文化係基本禮貌
如果你有讀過中化
你就知禮都係文化嘅一種

其實無人挑剔過工種
由頭到尾都係feel到你係度自卑又扮哂唔care
我帶出個緊信息係用勞力換錢無問題
但係絕對唔應該拎黎吹奏

地盤最多返9收6喎 何來12個鐘 唔識唔好亂講

都係嗰句啦
睇返自己講過既野先

我唔覺得喎 會冲涼架喎 你唔冲架
叫雞唔係個個都係 我條仔就冇

樓上果班係咪無用腦諗野
講返d實在問題啦
乜撚野 做地盤一定叫雞 無文化就收下皮
老左周身傷 開工唔足就無問題啦

屌 我咪講得好清楚
你做呢d工腳踏實地賺錢無人睇唔起你 唔會有問題囉 但係唔好吹奏ok?? Limitation我都解釋埋 解釋比你聽你又自卑話人睇唔起你 想點

所以咪on9 咯 人地講你就信 呢個社會係咁玩 你早就比人玩殘啦

趕貨咪12碼

其實嘈黎都冇意思 一個做專業人士 一個做低下階層 兩個根本生活喺唔同嘅世界 兩個人其實都冇錯 都係好誠實咁陳述緊自己嘅世界

如果我代入你角色 我會同佢講其實我個世界大部份人都係專業人士 搵4 5 萬 雖然唔算多 但都生活得幾好架 咦 原來你個世界做地盤搵到4萬蚊人工係好高 要好自豪嘅 咁都真係幾得意喎

即係好似你去動物園見啲動物痾屎唔抆屎都唔會覺得佢有問題 因為佢地嘅世界就係冇抆屎呢回事 冇一個hygiene standard 喺度 而你唔會將自己個世界套落佢地度

你望著隻馬騮你會好清楚界定到兩個世界 因為大家望落好唔同 而其實細心啲睇雖然每個人望落一樣 但其實唔一定生存喺同一個香港

真心中意佢唔會想佢做地盤咁辛苦
會叫佢考紀律部隊
考唔到就做保安
最多大家慳d洗

我本身好尊重地盤工 但社會普遍唔尊重 覺得無文化粗鄙 市井 因為入職唔會考慮乜野除左力 ..至於人工高唔等於人會接受 蝗都好多錢 但你心底對佢地咩感覺..

題外話 唔好再做地盤..之前建造業議會既推銷課程好成功..令到大批人讀書後出現人力供應過剩..而基建都七七八八..年幾兩年前紮鐵已經有公司帶頭減價 自己諗

日日趕架 搞笑？ 講緊正常返工出糧喎 唔好識少少扮代表

嘩 屌你老母把口咁講野

叫地盤佬報足稅同唔好呃公屋先啦

明日大嶼呢 棕地呢 你起樓？

趕足一年都有
大把公司工都8至6啦
何來最多9-6

真係落地盤落手落腳做嘅平均有三萬就好囉
嫁個警犬都起碼有得排警察宿舍住，穩穩定定又唔駛搵命搏

動左工? 傻閪 起得餓撚死拉

我係港女，我愛地盤佬。講出去我男朋友做地盤，好自豪！bb好型啊痴線 ！一個月三四萬，請問一個月一萬五嘅人有咩資格睇唔起地盤佬？

呢行仲係缺人到爆 你600蚊請雜工 保證第二a唔洗再見人

我咪講明日大嶼咯

如果你係講真話，我真心建議你唔好問咁清楚

即係佢喺火星睇報紙見到火星日報報導地球人玩火燒傷 就覺得地球人好蠢好on9 我喺地球就見到好多地球人玩case comp, eca 好叻 讀得又玩得 得閒仲會做義工幫下啲火星人添 咁其實都唔怪得佢嘅 好事不出門嘛 佢喺火星咁遠 點知姐

就算地盤佬都唔會想自己仔女做地盤啦，睇唔睇得起自己諗啦

嘩 你好撚好笑阿你 柒左就未撚辯駁 多少都比d自覺

我條仔唔係喎 你又做地盤架 你又知？

慢慢少人做就會推動機械化
唯有讀書高

老實講，冇地盤佬，你冇樓住，冇商場行。點解仲要睇唔起人啫

你唔做夠12個鐘邊黎五萬一個月

咁同樣情況做9個鐘搵三萬你做邊樣呀

睇唔睇得起都係辛苦到仆街嘅工
賺嘅錢唔駛拎去長期醫病痛當你贏咗

你话基建起得七七八八喎 我同你講嘅係將來仲有樓要起姐

其實2018年仲依賴人力係商家佬慳錢嘅高招

我自己會尊重地盤工人，因為你自己搵到食又幫手起到野，其他關我撚事
但係都好明點解特別係女性會睇唔起地盤工（唔計判頭），擇偶黎講

一來眼界低見識少冇學識，唔講傾計冇癮，生活上品味情趣差D，如果屋企有咩問題未必可以冷靜分析
二來生活作息同埋健康，放工九成直接返屋企，就算放假都未必有咁好精力周圍去，做多過十幾年開始五勞七傷，手停口停，老左有咩事點照顧屋企？
三來冇前途冇保障，普通大學畢業做文職到左三四十歲搵錢唔會少過開20日工既地盤工，2000蚊日我見好多人覺得好勁好多錢，但文職各種福利假期扣落可能係冷氣房 hea 住做15日就有果份錢，而且文職上流空間大好多，同埋福利保障多，醫療保牙保，唔單止慳好多，有咩病／意外公司都會多好多保障俾員工

我係一個大學非工程專科而且有牌嘅地盤佬。
老實講同以前份工比
我寧願做地盤
壓力細好多，錢多一啲
而且你同期或者師父學識上同自己有距離
上位都快好多

有就有實架，十年後囉
中間十年你食屎？收皮啦支那仔

唔會睇唔起,仲好撚尊敬佢地,
但真係容入唔到 大大隻見到都淆底

差佬性價比好過地盤好多

你條仔唔係唔代表成行都唔係囉好無

我同你講講得三四皮十個有十個都行外人..睇建造業議會提交既薪金表去發表佢地言論..根本個表就未扣除判頭食水 所以勿認真 有三四皮係釘板紮鐵人工頂尖.. 唔計某d地盤工作 月入60-80k都有

咪搞笑啦 你講唔過人 就轉話題
判頭地盤佬 唔洗返12個鐘都有五萬呀
唔識就收收皮

咁it9大庭廣眾碌連登係咪會俾人覺得好無道德，好毒

正解

喂 你柒左都算 兜到咁硬都可以原諒 打殘體字一定要屌你老母

無謂強迫佢接受你嘅世界觀 喺井底嘅人係唔會接受到井外嘅事物 但佢冇錯架 佢用佢套井底之觀一樣可以喺井入面生活得好快樂

無清潔工成街垃圾..社會點睇清潔工 佢入升降機 普遍人心諗乜.. (respect 佢地)

咁嗰啲新盤乜嘢黎 又你起？ 定你買唔起

咁都晤代表一個叫雞 全部叫雞喎

手___ 得人敬

只睇人工都係既..唔洗輪更贏晒

睇唔起咪睇唔起 做敦倫金都高級過你

同女人討論地盤

屋企有咩問題未必可以冷靜分析<唔認同
工程佬做開project 好有程序諗得好遠
上至買電器買家俬又識度呎
下至買粒電芯都識搵路邊平靚正
工程佬渣車周圍走 港九新界起碼7成識路
有冇學識睇個人好唔好學 新一代

屌 咁撚錯左姐 咪咁智障你講唔落就轉話題

釘板就釘板
地盤就地盤

做咩要用工程黎修飾自己份工？
自己都睇唔起自己

識唔識分少 同無阿 閱讀理解拎u阿

清潔工人係另一個命題啦，依個問題係最難解決

屌你咁撚蠢
做得地盤都係學歷唔高 要用勞力換錢啦
比你無學歷睇你有冇得坐office 3，4萬
弱智仔

打漏野 新一代普遍都幾好學
可以吹到歷史 一次二次世界大戰d野
真心勁

毅進仔學歷入到去都20k up有得排宿舍，仲要唔駛輪更咁便宜佢地？

呢個post d人 根本好多未踏入社會
雞同鴨講

做得ae最多咪得242526歲
搵萬幾兩萬有咩問題

大同小異 都係講緊奉公守法勞力揾錢做實事得唔到尊重

咁你有本事可以去做既

攞u ? 你覺得我係咪係咯

中文嘅工程有兩個意思，佢地咪用個靚啲嘅字囉
但一講到engineer，就完全唔係個皮

佢地學歷低關我事？
點解我要因為咁承應佢地人工高？

認真
後生做地盤冇咩所謂
都係一份工

但啲40/50歲果啲形象太差
搞到整體都

唔好理佢啦 九唔搭八，正宗無文化既代表

我覺得你中三走左..睇完上文下理你個思路好奇怪

穿梭人群會更大機會惹人反感，無可奈何

事實話我地知有冇文化唔關做邊行事 地盤都有大學生

Pc仔要有本事
你以為係考police inspector 咁撚難？

仲有地盤佬把口普遍都幾勁
因為每日對付好多人政府佬 物管群英 比你低級既人
各種不同性格 閪人 傻人 甚至係公司既各權術都會學到
仲要做到咁上下你要識train人教人地

現實社會係咁運作..吹幾多年係咁就咁..

你先奇怪 更硬將你自己思想套入人地身上

體能 同受到比阿sir屌足半年係唔容易. 你覺得好你可以去做 只係想話你知旁離飯香 有d錢放係你面前你都無本事去攞

認同
自己都睇唔起自己同人講做工程
憑咩要人地睇得起你

地盤佬普遍口材同急材都贏撚樣bob同森美

比d掌聲黎聽下

問心嗰句，你會唔會希望自己呀哥、細佬，或者個仔大個做地盤？
我老母成日都叫我唔好繼續做地盤，話做飲食好過

放外勞先算啦

Pc仔筆試個啲輕鳩鬆
體能試有心操唔怕出事
入到學堂你乖乖地就一路保送
好心咪打飛機要乜乜乜本事啦

咁講我只覺得世上無難事

地盤工 不了
二萬蚊著西裝都唔做三四萬地盤佬
最緊要型

你話係唔係

飲食好閪

只要唔好一路行一路食煙
咳打乞痴掩埋個口我就非常尊敬地盤佬

飲食係指 水吧 廚房 定樓面？

中學時期讀唔到書，淨係日日打波做運動個啲，輕鬆補個毅進就基本上保送，難條毛咩
筆試份卷中英數物理都係中學級數咋

家下IT狗得罪你呀

難
身體遺傳問題做唔到

樓面

咁身體唔健康點做勞力工

當你無學歷你仲做唔做到4萬蚊一個月？
話你蠢係因為你拎你自己一個大學畢業同可能中五畢業既人做比較

多餘啦 成個post就係地盤佬圍爐
你講啲fact佢哋唔啱聽就起曬鋼
根本覺得自己同醫生律師平起平坐
冇讀過大學就覺得大學生冇文化

樓面 做到經理級都頂盡2萬幾

地盤拎到大工牌的話，其實外國好易搞技術移民

當然，英文要有番正常 level..

不過連登個個不嬲都有三五七個國籍，
睇唔起呢 D

係 仲要好辛苦 地盤都沒咁攰

人格分裂？

紅綠色弱

中哂point

色弱?

好仔唔當差
毅進仔先當差

係

我成日同返佢講，做飲食可能仲辛苦過地盤，工時長，無時無刻都郁緊，返工返得遠嘅話、落場時段又冇着落

我覺得做飲食係冇咁危險，啲錢賺得仲辛苦過做地盤

不過真係讀得成書嘅，冇幾多個會做地盤，做過地盤就會明白行外人睇唔起做地盤係有原因，一來偏見啦，二來有啲地盤佬真係幾無品、晏晝出去食飯就一定睇得出，我除咗做好自己本分之外都幫唔落同行啲夥記，「面係人哋畀架係自己丟」

got you bro

其實地盤工 放工係可以換衫

我覺得世上無野比飲食難做 最大問題唔係辛苦 係收入付出不成正比得太誇張 落場文化on 撚9 多野做 累 臭 污糟 斷六親

濕尻文員10K
PC仔24K
地盤佬30K
自己揀啦

就算我做地盤，我睇見樓面冇停手咁竇住啲碟都覺得辛苦

認真，樓面都係人，食客畀返哋尊重人哋啦

面係人哋畀架係自己丟
呢點真
成日食煙又周圍扔
我果班我通常叫佢地食少支同埋屌7佢地周圍扔

搵到食自己滿意就得

有咩工可以唔洗打卡

鐘意返幾點收幾點就幾點

鍾意放假就放假

自由度

真係得啖笑

利申：紮鐵佬

點解女要揀毒撚埋單

各行各業都有好壞人
PC,IT,運輸,文職,揸的士,零售,飲食就無人賭錢,叫雞？

Btw, 搵一萬幾千真係無咩多餘錢去賭叫玩

唔覺得做地盤有咩問題，起緊用自己努力搵錢。 其實最緊要都係做個個既性格姐。如果嫁左個有錢人但成日打老婆同埋嫁左個地盤但好錫屋企，我會揀後者囉

搵嘅人工起碼儲6成以上
利申：19地盤工程佬

地盤佬唔係一種職業，
係一個套餐，
呢個套餐大多包埋文化，
教養，內涵等等，
如果一個地盤佬斯斯文文，
唔煙唔酒唔漂唔賭，
平時又睇吓書，效吓遊咁有益，
應該冇咩人睇唔起啩。

佢地冇出糧

會啊 起碼人工高過啲19文員仔

曬到變黑人
脾氣又燥
啲同事又叫雞飲酒爛賭
無文化
講野大大聲
成身汗臭
成日諗點偷雞做少啲野

基本人上都好難話睇得起
除左俾啲讀唔成書嘅人做 真係諗唔到乜人會做

我知丫 如果倒垃圾掃街都識上連登，佢地都會係溝死女職業
醫生有時間都訓下啦，咁得閒同你回po同你啲地盤佬嘈咩

至於偷雞做少啲野
地盤佬同姐修佬又係唔同Level
裝修佬差到不堪，啲野行唔到都唔關佢事
地盤佬起碼會做足少少，因為大把手尾要跟

你都好了解地盤佬...洗錢習慣都講埋
有錢洗就唔知係好定壞

問得出呢句 已經輸左啦 自己都睇唔起自己

睇呢個Post 鬧地盤佬嘅人
以為佢地個個朋友/屋企人都做地盤
咁撚清楚人地平時做咩

地盤唔係淨係建築
細電 IT狗都大把

我係伯母即笑啦
依家呢個時勢

我男朋友好好 地盤清泉 佢係嗰啲好乖嘅人
同佢一齊學識左好多野 其實真係唔係講到咁無文化

低等下賤職業
邊度係人做架
仲想有人睇得起

唔學壞嘅地盤佬真係買少見少

唔係因為你做地盤唔起你，而係因為做地盤既人粗聲粗氣壞習慣多諸多問題...

有牌工程師都比d人杯

你話呢

咁都係嘅 不過聽佢講嗰啲師傅都錫佢老婆

我反而遇到好多個工人/管工都無咩野
仲好有禮貌

個個有家室都準時放工返屋企陪屋企人

其實好睇你本身係個咩人
係鍾意玩女人既你做IBANKER都會玩女人
唔鍾意既就算你身邊成班師傅日日返大陸你都唔會跟住去

舉極端例子冇意思

如果有錢人似吳彥祖但打你，地盤似八両金但錫你，你會揀邊個

你問你條女囉
落手做果d地盤佬返到屋企就攰到郁唔撚到
行街睇戲？不了

係啊
真係見過有啲有老婆仔女
仲要出去吊雞
然後話琴晚條女好撚正

不了

咁講係人都知警察係維持治安，匡扶正義嘅職業，咁點解香港警察個朵會咁臭？

不如諗下自己(你嗰行)做咗咩出嚟俾人睇，再諗人點解會睇你唔起。

之前同女友屋企人食飯 佢老母問我做緊咩 我一句就話做地盤 成枱靜哂 心諗你咪撚問啦 關你撚事咩 就試下你地係咪個啲私樓先有雞肶食
利申大判engine狗 港大master grad

見唔少
不過我都應酬唔少D腦細
包括埋上面講中環返工有家室嗰種

真係睇人 地盤其實都好多毒撚
平時一齊膠膠下都唔錯

地盤工人點樣扯到去工程佬

樓主就係做地盤

標題講做地盤邊有淨係指講地盤工人啊
工程佬都係係地盤入面做野啦

諗起要同啲臭衫臭褲喺同一個洗衣機洗都想嘔 仲有對鞋佢係咪日日洗? 有汗味都算 咁撚多灰塵 唔驚搞到屋企都變埋地盤咁?

任何行業都會有人睇唔起

對地盤依份工冇咩特別感覺
純粹係對個地盤佬反感

明明大家都知係講緊地盤工人

叫雞賭錢同職業完全冇關

地盤手停口停無保障

咁你地真係好唔了解地盤係咩黎

冇直接關係
只不過係地盤個行業入面大多數啫

下 佢屋企好乾淨喎 仲有隻貓
污糟衫返完工咪係地盤換左去放落膠袋

大撚把著西裝嘅叫雞賭錢啦
咩叫大多數
男人就大多數啦

地盤扑港女 有氣有力
警犬扑港女 恐怕無力

咪就係囉
由大判到判上判個range 咁大，中介咁嘅角色拎嚟舉例都已經戇鳩。
仲要講6萬嘅判頭，又唔係最有錢嗰堆，又唔係打工仔，有乜討論價值呀

個巴打仲串串貢話7皮野係連登 散紙嚟炸 講到7萬判頭冇可能咁

地盤佬日做12個鐘得五萬

一上巴士就開罐藍妹啜啖先，一坐好就係patpat位個褲袋拎份摺完又摺摺完又摺既馬經出黎睇，睇完就拎部samsung或者小米出黎開馬會app睇波睇馬，睇完就開wechat睇女，講野就大大聲，開口埋口都係媽媽叉叉，你話點同咁樣既人相處，後生可能好啲既

冇人話著西裝唔叫得雞呀
個事實係地盤呢行入面叫雞 睹錢既佔大多數呀嘛
兩樣野根本冇抵觸

12個鐘
人唔笑狗都

咩人會叫雞？
男人
地盤咩人做多？
男人

你做到就即管show各行業叫雞百分比出黎比，咁先係公平

你明唔明我唔係比較緊全香港邊行最多人叫雞
而客觀認為/外界既stereotype都覺得地盤佬既印象
就係叫雞 睹錢
that’s why 其他人睇唔起地盤佬

咁我用香港人標準睇，你個數同你嘅工作性質比係唔算好paid
即係你殘奧100米跑18秒拎冠軍，用正常人標準睇咪又係慢

所以呢種印象根本係對個行業唔公平

就算你覺得唔公平都好
外界都一直係咁認為
亦唔到你或者我去改變

客觀 其他人主觀覺得

冇學歷同有學歷都係正常嘅

另外，你用正常人標準去睇殘奧會唔會係你問題？

其實有問題的可能係睇唔起人果啲人
一個人品格正直善良 品德高尚
點解會因為做乜野工而"應份"俾人睇唔起
職業無分貴賤
有問題係果啲白鴿眼
一副醜陋嘴臉都唔知醜
搞返清楚個concept 先

行入個雞竇。100個客做地盤，10做金融
但可能地盤行業有1000個員工，金融有50個。咁樣睇個叫雞比率金融已經高過地盤啦。
仲未計有啲撚樣去叫雞又鳩噏自己係做地盤。

跟住就話地盤佬成日叫雞
根本就係男人都有機會叫雞，關個行業鳩事咩

所謂嘅客觀覺得地盤佬多數叫雞，根本就係啲人唔用腦。

一定有

班友搵幾多咪又係俾番曬馬會

又吹奏地盤佬

心水清

比喻啫
咁事實真係高低學歷都係同一個環境玩
你買棵菜個老闆都唔會因為你低學歷而收你平啲啦
其實無話睇唔起地盤，但睇唔睇得起嘅原因唔會因為地盤個pay

main con pc 30k都唔止啦
兩個月bonus 5日半長短周
你自己揀啦

所以話高低學歷都係一樣

香港金融從業員23萬
地盤佬11萬

咁有點？

又

地盤入面既工程師圖師都未必好吃香
唔好話worker

整車佬同地盤佬點揀？

即係你個叫雞比率係9up

戇鳩，個比率唔通真嫁
我講個例子出黎係話叫雞同職業冇關。

另外，依家只係拎地盤同金融去講
著西裝唔係得金融嫁

你成個例子就係講緊比例
俾人踢爆又唔係真

下嫁
基本釋義：
[a noble lady marries a humble man] 舊時地位高的女子嫁給地位低的男子